\documentclass[a4paper,titlepage,oneside]{article}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left = 2cm, right = 2cm, top = 2cm, bindingoffset = 0cm]{geometry}

\title{
	Реферат на тему:\\
 	"F\# VS Scheme".}
\author{Апанасенко Александр, г. Б8303a}
\date{20 июня 2014 г.}
\begin{document}
	\maketitle
	\section{Дисциплина связывания значений для переменных}
	
	И в F\# доступны разные иструенты. Значение переменной передаются по значею при помощи оператора $:=$, но также возможно взять ссылку на донную переменную, с помощью ключевого слова $ref$
	
		let xRef : int ref = ref x\\

	\section{Типизация} 
	
	В этом аспекте языки различаются. Scheme - динамический язык, а F\# - статически типизированный язык. Это означает, что тип каждого выражения известен на этапе компиляции, и позволяет отслеживать ошибки, связанные с неправильным использованием объектов определенного типа, до запуска программы. 
	
	Но и Scheme и F\# — языки строгой типизацией, а значит, в выражениях отсутствует неявное приведение типов. Попытка использовать число с плавающей точкой там, где компилятор ожидает увидеть целое, приведет к ошибке компиляции или интерпритатора.
	
	\section{Процедуры как параметры и возвращаемые значения}
	В этом аспекте F\# ничем не уступает Scheme и содержит полный набор возможностей функционального языка. К примеру функция может вернуть другую функцию, мы можем передать функцию как параметр, или  можно объявить анонимную функцию:
	
	let list = [1..10]
	
	list |> List.map (fun i -> i*i)
	\\
	\\
	\section{Создание структур данных с использованием пар}		
	B F\#, в отличие от Scheme, отсутствует такая структура данных как $piar$, вместо этого существуют такие типы как список и картежи (которые являются аналогом $piar$), но т.к. F\# -- имеет оъектно-ориентированные возможности, то эти инструменты, предоставляемые языком, позволяют реализовать такую структуру данных, которая бы имитировала бы $piar$ из языка Scheme.
	
	> let tuple = "first element", 2, 3.0;;

	val tuple : string * int * float = ("first element", 2, 3.0)
	\\
	\section{Символьные данные}
	B F\# существует стандартный строковый тип данных "string". 
	
	 > val title : string
	 
	 > val author : string
	\\
	\\
	\section{Представление систем как набора взаимодействующих объектов}
	F\# -- поддерживеет объектно ориентированную порадигму программирования. F\# поддерживает два способа объявления классов: явный и неявный. Первый подходит в тех случаях, когда программисту требуется контроль над тем, как создается объект класса и какие поля он содержит. Второй позволяет переложить большую часть работы на компилятор.\\
	
	> type MyClass1(x: int, y: int) =
	
   	>     do printfn "%d %d" x y
   
    >     new() = MyClass1(0, 0)
    \\
	\section{Потоки}
	Существует несколько способов работы с потоками. Класс Async предоставляет методы, поддерживающие несколько сценариев. Общий подход заключается в создании объектов Async, чтобы запустить асинхронное вычисление в текущем потоке, можно использовать функцию Async.StartImmediate. При запуске асинхронного вычисления из потока пользовательского интерфейса основной цикл событий, обрабатывающий действия пользователя, такие как нажатие клавиш и операции с мышью, не блокируется, поэтому приложение продолжает реагировать на действия пользователя.
	
	\section{Ленивое оценивание}
	 В F\# существует стратегия ленивых вычислений, реализуймая в типе Lazy. С помощью значения данного типа можно представить отложенное вычисление.
	 
	%\hspace{1em}
	\section{Список литературы}
	1. Scheme Wiki: [Электронный ресурс] // URL: http://en.wikibooks.org/wiki/Scheme 
	
	(Дата обращения: 20.06.2014)\\
	2. Справочник по языку F\# : [Электронный ресурс] // URL: http://msdn.microsoft.com/
	
	(Дата обращения: 20.06.2014)\\
	3. Документация Racket: [Электронный ресурс] // URL: http://docs.racket-lang.org/ 
	
	(Дата обращения: 20.06.2014)\\
	4. F\# Wiki: [Электронный ресурс] // URL: http://ru.wikipedia.org/wiki/F\_Sharp
	
	(Дата обращения: 20.06.2014)\\

\end{document}